\input{../latex-templates/head.tex}

% Metainformationen
\title{Funktionen}

\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
\ifoot{}
\cfoot{\pagemark}
\ofoot{}

\input{../latex-templates/ownCommands.tex}

\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\parindent}{0em}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.15}

\begin{document}

\docheader

\section{Sieht gut aus!}

Schreiben Sie ein Programm, welche zwei Variablen a und b sowohl addiert als auch subtrahiert. Die Ausgabe soll dabei schön dekoriert sein:

\begin{lstlisting}
+--------------+
| 20 + 22 = 42 |
+--------------+
\end{lstlisting}

Der String innerhalb des Rahmens soll in die Dekorationsfunktion gegeben werden. Die Dekoration stellt ausschließlich der Rahmen dar. Außerdem soll die Funktion den dekorierten String nicht ausgeben, sondern nur zurückgeben.

\textit{Optional}: Lagern Sie die Berechnungen in eine gemeinsame Funktion aus.

\answerlocation{Dekoration}


\section{Benutzerdefinierte Listen verarbeiten}

Schreiben Sie ein Programm, welches den Nutzer auffordert eine Liste (ganze Zahlen, Komma getrennt) einzugeben. Anschließend soll eine Reihe von Aktionen zur Auswahl stehen. Die ausgewählte Aktion soll auf die Liste angewendet und die neue Leiste ausgegeben werden. Welche Aktionen Sie genau implementieren, ist Ihnen überlassen. Unten folgt mögliches User Interfaces:

\begin{lstlisting}
Geben Sie eine Liste ein:
>> 22, 28, 42, -10, 22, 9, 0, 1, -10, -10

Welche Aktion soll durchgeführt werden?
1: Summe bilden
2: Duplikate finden
3: Duplikate entfernen
4: Sortieren
>> 3

22, 28, 42, -10, 9, 0, 1
\end{lstlisting}

\answerlocation{ListenVerarbeiten}

\end{document}