\input{../latex-templates/head.tex}

% Metainformationen
\title{Kontrollstrukturen}

\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
\ifoot{}
\cfoot{\pagemark}
\ofoot{}

\input{../latex-templates/ownCommands.tex}

\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\parindent}{0em}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.15}

\begin{document}

\docheader

\section{Ping Pong! \small{(if-Verzweigungen)}}

Schreiben Sie ein Programm, dass auf eine Nutzereingabe reagiert. Das Programm soll "`Pong"' ausgeben, wenn der Nutzer "`Ping"' eingegeben hat. Bei allen anderen Eingaben soll "`Falsche Eingabe"' angezeigt werden.

\textit{Hinweis: Die Nutzereingabe können Sie wie folgt abfragen.}
\vspace{1em}
\begin{lstlisting}
user_input = input("Eingabe bitte: ")
\end{lstlisting}

\answerlocation{PingPong}


\section{Eingaben vergleichen \small{(if-Verzweigungen)}}

Fordern Sie zwei Nutzereingaben an und konvertieren Sie diese jeweils in einen Integer. Überprüfen Sie, welche der Eingaben die größere Zahl war. Mögliche Ausgaben des Programms:

\code{Eingabe 1 war größer} \\
\code{Eingabe 2 war größer} \\
\code{Die Eingaben waren identisch}

\answerlocation{EingabenVergleichen}


\section{Was ist die Ausgabe? \small{(if-Verzweigungen)}}

\lstinputlisting{../../02_Kontrollstrukturen/3_AusgabeIf.py}

Was wird dieses Programm ausgeben? Versuchen Sie die Ausgabe herauszufinden, ohne das Skript auszuführen. Um Ihr Ergebnis zu prüfen, können Sie das Programm \code{3\_AusgabeIf.py} ausführen.


\section{Summieren wie die Sumerer \small{(Schleifen)}}

Implementieren Sie ein Python-Programm, welches die folgende Summenformel berechnet:

$$\sum_{x=3}^{13}(x-2)^2$$

Passen Sie das Programm anschließend so an, dass der Nutzer die Unter- und Obergrenze (jeweils inklusiv) angeben kann. Dazu können Sie die \code{input}-Funktion oder die Kommandozeilenparameter verwenden. 

\textit{Optional:} Wandeln Sie die \code{while}-Schleife in eine äquivalente \code{for}-Schleife um.

\answerlocation{Summieren}


\section{Pattern Printing \#1 \small{(Schleifen)}}

Entwerfen Sie ein Python-Programm, welches das nachfolgende Muster ausgibt: 

\code{1 22 333 4444 5555 ...}

\answerlocation{PatternPrinting1}


\section{Pattern Printing \#2 \small{(Schleifen)}}

Entwerfen Sie ein Python-Programm, welches das nachfolgende Muster ausgibt: 

\begin{lstlisting}
    *
   * *
  *   *
 *     *
*       *
\end{lstlisting}

\answerlocation{PatternPrinting2}


\section{Was ist die Ausgabe? \small{(try-except)}}

Was wird das nachfolgende Programm ausgeben, wenn der Nutzer "`2"', "`0"' oder "`Test"' eingibt?

 Versuchen Sie die Ausgabe herauszufinden, ohne das Skript auszuführen. Um Ihr Ergebnis zu prüfen, können Sie das Programm \code{7\_AusgabeTryExcept.py} ausführen und die obigen Parameter in das Programm eingeben.


\lstinputlisting{../../02_Kontrollstrukturen/7_AusgabeTryExcept.py}

\end{document}